四大危機催化 支那經濟或兩月內崩盤

北京的貿易戰對策，令體制內很多經濟
學者不滿，紛紛發聲諫言。大陸金融學者日前警告，貿易戰將引發全面危機，
中共經濟會在兩個月內崩盤，並建議立刻和美國達成讓步協議。不過黨媒已定
調強硬反擊，該建議估計很難獲採納。

近日，大陸金融學者賀江兵在海外社交媒體發出警告稱，「貿易戰如果兩個月
內不解決，（中共）經濟將直接進入崩盤模式。」他表示，中美之間不會有什
麼貿易持久戰，並接連發文列出支持其論點的依據。其中包括：

第一，中方已經嚴重觸及美方底線，引爆美國的戰略系統。

第二，本輪金融危機爆發的節奏，不會按照中方預想的方向發展。這次爆發背
景比較特殊，正值美元和美元指數強勁周期，按照歷史規律來看，新興市場國
家在這個周期內必定有危機，印度、土耳其、俄羅斯、中國都會出現國家本幣
兌美元幅度較大的貶值。

第三，白宮經濟顧問庫德洛表示，美國將組團對付北京，已經聯合歐洲，還要
聯合日本、澳洲等發達國家，在中共GDP中佔比40%的出口這架馬車已經崩盤；
中國居民負債率居高不下，在三座大山和高房價、高稅費下，消費已死；國內
投資已經是十幾年新低，「一帶一路」撒出去的錢，對國內經濟不但沒有拉動
，反而結成仇家，就連巴基斯坦也要和中共打貿易戰。

第四，貿易戰剛開打一個半月，國內蔬菜、家禽、紙張價格猛升；中國已經是
世界第一大糧食進口國，進口糧價必然提高，為防止糧荒，還需要提高糧食收
購價格。CPI暴漲，銀行必須加息，加息會導致經濟衰退。正像他幾個月前預料
的：加息如同針頭，會刺破債務、信貸、房地產泡沫。

對於如何防止經濟泡沫破裂，賀江兵建議給劉鶴主導談判和最後拍板的權力，
盡快和美國達成讓步協議，避免通貨膨脹和經濟惡果。

賀江兵曾任中共官媒《華夏時報》金融部主任，當屬中共體制內學者，在金融
領域有一定影響，著有《金融的真相》和《經濟的假象》等書。

早在四年前，賀江兵就寫出<在經濟下行時，謹防P2P十大風險集中爆發>一文。
今年4、5、6月多次警告「中國經濟泡沫破滅的明斯基時刻已經到來」，認為貿
易戰「打不起，也打不贏」。如今中國P2P信貸行業接連爆雷，賀江兵的警告正
在逐步應驗中。

除了上述提到的危機之外，賀江兵還在推特上列出貿易戰對中共的更多威脅：

其一，中共外匯儲備會降低。由於從美國進口的大多數商品不可替代，大豆和
農產品、芯片高科技、飛機和能源雖然可替代，也得花費同樣甚至耗費更多的
美元。中共對美貿易順差會消失，不用太久就沒有美元了。

其二，人民幣貶值壓力增大。中國廣義貨幣M2在3月是美元+歐元的總和，超發
嚴重；中國M2與GDP之比是美國的二倍多；中國房價總市值是美國的二倍多。避
免本幣貶值的一個辦法是加息，而中共經濟下行，加息會加速衰退。

其三，貿易戰會加快泡沫破滅。最先破滅的是互聯網金融，繼E租寶、泛亞之後
，P2P在6、7月迅速爆雷；債務危機已經發生，公司債違約暴增，地方債根本不
會還本，甚至還不了利息，家庭負債率激增；信託和各種理財也是炸彈；唯一
沒有刺破的僅剩房價，但經濟迅速下滑支撐不了高房價，消費乏力，投資無錢
。

其四，實體經濟迅速衰敗。由於中共的死亡稅率和各種收費讓企業根本活不下
去，關門倒閉潮會加快，甚至會有企業搬遷到稅率低的美國，比如富士康，這
會增加美國就業和稅收，拉動經濟增長，同時加速中共外匯縮減。

其五，中國失業率會增加，最終導致房價暴跌，這是中共經濟的最後一根稻草
。現在連房地產大亨潘石屹都在賣樓了。

爆未呀

班專家又鳩up 係度造謠生事
贏國記住要企硬 打低老美

唔洗驚，香港老人+藍絲科緊水買中國資產
頂住

又爆

地方債驚咩呀
蝕既係央行
雜總一聲令下連數都無得追，唔係就反党叛國

慘喇呢條友
講真話抄家都似
離種最憎人講真話

驚閪咩
一於同美國撐到恆
美爆都未到支爆，到時習總帶兵解放美國都仲得呀

美國一時之間安置唔到咁多難民投誠

一日有700 中國一日都未支爆

聽左支爆聽左十年啦

爆左先講啦

今次預測2個月喎1點解唔睇下先

中國最終必成最大贏家

700幾時跌返去100蚊我即刻All in

要有爆炸性消息
規模要好似雷曼爆咁

但你見習種連電影業啲錢都要收就知都唔少野

貿易戰係以年，而且獨裁國家唔會認輸，你睇下委內瑞拉，伊朗。

賀江兵@LaodouniM

11 時間11 時間前

我現在很恐懼，我從來沒說過中國經濟兩個月內崩潰，從沒預測過中國黨那一年死。我上週接受《蘋果日報》小記者的時候強內容，之一不是很重要嗎？我認同蘋果大部分，因為採訪的時候聲音的確挺差，我沒說“核心”。除此之外，我希望海外媒i以蘋果日報為準。謝謝各位。 🙏對我造成的不便，你他媽的也不會問我

驚閪咩

條友講得啱，可能中國錯判形勢，以為貿易戰只係打嘴炮
如果唔係就未必會加大豆等既關稅
呢類民生用品好易刺激通脹
CPI 一高 GDP 一跌，就會形成央行大敵 》 滯脹
而家再玩落去就係有咁既機會
然後配合順差下跌，人民幣有貶值壓力
但加息等於送債務問題歸天
我諗你掘番凱恩斯條屍出黎都拆唔掂

專家食屎啦

中國又成最後贏家

開放金融市場啦

無得玩架喇

想賺錢就預埋班鬼佬

打飛機文

幾個月之前我老母仲諗住將啲美金換人仔，好彩叫佢唔好

煩過支爆

依靠高房價政策等於吸毒，初初食好high, 越食越多， 最後服毒過量...救都救唔翻了

等睇人跳樓等左好耐，快

你要記得點個教中共玩房地產

大陸靠房地產發左十幾年，還番幾年當正常調整咋

有大灣區帶動經濟發展, 點可能爆

爆未 好悶

港獨之父
其實陰黑特首就係佢
佢知道上面班撚樣乜都唔識就教佢地玩房地產
結果爆到傻

今次我覺得係堅料，比d耐性

又係呢啲日經飛機文
現實少少啦 樓爆都講左好耐啦

如果兩個月內真係爆咗

我抄曬呢個Post啲人名

支持

想問下美國M2同中國M2個計法係唔係一樣 我見有人話美國冇計到10萬上既M2

有排未爆，大陸13億人既錢都未被中共揸乾點會爆

你講呢篇呀？

係就快啦

專家食屎啦

廢柴唔明
點解經濟下行時加息會加速衰退？

中美會談

如果美國唔同支那會談就爆鳩硬

可惜，唔明美國點解要比機會支那會談

好撚悶

點為之崩盤先
就算股巿大跌, 支那政府暴力救巿吊住條命咪又係未死得住

經濟下行=大家都收埋d錢唔用
再加息=加重借錢既成本
咁本身d人都收埋d錢唔用
仲問銀行借錢咩
結果就係大家都唔肯用錢
搞到經濟衰退
利申:9up

睇到jr 回憶小子呢班五毛狗好緊張

支共滿足到美帝佢都一樣爆。

因為借貸成本上升，投資量會
大減
加息理應係經濟過熱時用
反之應該減息

留名

委內瑞拉都冇事就知，爆都唔怕

快啦屌你老母

講左幾年支爆 最後都係要靠美國

如果唔係侵 香港樓真係可以升到2025

支爆 > 餓死幾千萬人 > 幾十萬人上街暴動 > 中共出軍隊全部屠殺

冇美元背後撐住人民幣怎麼都不是

中共仲唔投降 唔好累街坊啦 貿易戰損失好多就業 無就業唔爆就奇 快d投降啦屌

係就快

講支爆講左十年

美洲解放軍
準備，就位，摺被！ 成幾萬人一齊做都咪話唔勁